<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on OreChou</title>
    <link>https://www.orechou.com/books/</link>
    <description>Recent content in Books on OreChou</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://www.orechou.com/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>30岁人生开挂7步法</title>
      <link>https://www.orechou.com/books/2024/seven-steps-to-mastering-life-at-30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.orechou.com/books/2024/seven-steps-to-mastering-life-at-30/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;95% 的人会顺应命运，平凡地生活，我把这类人称为“顺理者”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;5% 的人拥有与命运抗争的能力，他们会依靠这种能力去获得人生自由，享受财富自由。我把这类和命运相抗的人，称为“逆行者”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;吸引我读这本书的原因是本书的书名。本书的作者的开篇给了分类了两种人，“顺理者”和“逆行者”，剩余的其他章节就是介绍作者介绍的 7 步方法。其实方法之间是有重合的，这里我做一下删减。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摆脱过渡自我意识&lt;/strong&gt; 自我意识过度很大程度上是对自身的一种束缚，让我们没有办法去看到自己的不足，更或者让自己抗拒对自身不足的改正。大多数人为了保护自我，一辈子都在用各种防御机制抵制陌生的信息。当我们遇到生活中大大小小的事情时候，需要警惕自己的第一反应，自己是不是又自我意识过度了？摆脱自我意识主要是：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;探索：注意观察自己的情绪变化等，确定这些情绪从何而来。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;认可：客观地审视心情变化的原因，并和自己现在的处境进行比较，该认可的就乖乖认可。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;转换：通过认可来消除自卑感，以此作为改变的契机，制订行动计划。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;积极塑造身份认同&lt;/strong&gt; 人不是一种制定了目标就能实现的聪明生物。除了那些极少数真正特别的人以外，我们的大脑不可能准确地抓住目标这个抽象的概念。因为人类的大脑已经进化到专注于现在，而不是专注于抽象的未来的程度。改变身份认同的核心秘诀是如果想做得更好，就不能仅仅是下决心，而是要首先创造环境。设置一个不得不去做的环境，那么自然而然地就会去努力生活了。所以与其相信自己的意志力、决心、自由意志，还不如相信环境给自己带来的改变，因为环境会迫使我们这样去做。消极的自我意识能在多大程度上阻碍一个人的可能性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警惕基因错误指挥&lt;/strong&gt; 长久以来人类进化中很多刻在基因里面的，驱使去做的行为。在现代社会已经不是最优选择了，甚至是最差的选择。人是基因的机器，从进化论和生理学上，人就不是那种制定了目标就能实现的物种。基因会让我们做出不利长期发展的决定，而我们无法控制。所以我们要去了解因为基金导致我们可能会决策失误的那些心理：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;在做出重要决定时或者购买昂贵商品时，我们应该考虑一下是不是陷入了偏见，仅凭一两个依据就做出了决定。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;不要看别人的眼色，不要在乎声誉，不要为无关紧要的事情劳心劳力地浪费人生。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;是否落入了沉默成本、损失厌恶的怪圈之中。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;积极做大脑的训练&lt;/strong&gt; 训练大脑，提早进行知识的复利。锻炼大脑的正确方法：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;刺激没有用过的大脑。无论是创造力还是智慧都来自综合思维。综合思维，通常被称为洞察力，是指把整个大脑整合起来时所发挥的思维能力。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;走没走过的路。要习惯性的尝试不一样的道路，这样更能刺激大脑的活动。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;充足的睡眠。大脑也要得到好的休息，不要羡慕能够睡得很好的人，也不要假装努力（往往是自我安慰）、无限制地牺牲自己的睡眠。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;使用好的工具方法&lt;/strong&gt; 首先是一些方法论上的，例如“22战略”，每天花两小时做阅读和写作。读书和写作就是一个人生攻略集和通关技巧。因为它会直接发展成为决策力、创造力、元认知等。你必须写作，这样才能把看到的东西真正转换成自己的知识；五子棋理论，五子棋只要下好了，就可以不断地进攻。如果能够很好地与其他棋子连接起来，就会有更多的攻击路线。另外也有我们具体要掌握的工具：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;付出。也即是短期损失来换取长期利益的判断力。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;押注概率。“人生亦是如此。如果有赢的机会，就要战胜规避损失倾向，大胆下注。即使失败了，只要觉得“我做得很好了，只是概率原因，没办法”就行了。我们做决策的时候，都会受到愤怒、愿望、自尊心和本能的干扰。考察一下自己的不适情绪是不是因为自我意识造成的，自己现在的心理是不是基因误指挥或者是被禁锢的身份认同感造成的，如果认为胜率高，就应该“下注”，并对结果价值超然。&#xA;在押注概率游戏的过程中，我们要警惕自己情绪和基因对事项的误判。这里以打扑克游戏为例，可能会范的错误（生活中其他模式下也类似）：&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;因为不想在别人面前丢脸，为了和别人斗气，而坚持下注。（自我意识保护）其实当概率不站在自己这边或者自己的判断就出错的时候，就该及时离场。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;只想着赢了这局就能赢大钱，沉浸在会成功的想象中，却不去想万一不成功的情况。（愿望思维）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;误认为“从开始一直输到现在，这次肯定要轮到我赢了”。（赌徒的谬论）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;输了很多次之后就开始生气了，不理智地计算概率，只凭感觉下注。（不是概率游戏，而是情绪游戏）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;打造自己的技能矩阵。我们不需要把自己的某个技能打造成前 1%，我们只需要锻炼自己多个技能，每个技能达到前20%，然后将自己的技能组合起来就行了。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;阅读要搭配实践。过多的阅读可能会导致我们的自信心增长，自信心增长会强化我们的主观意识，而我们的主观意识是否正确，这个得通过实践来确定。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;所有方法论的东西，都是纸上得来终觉浅的。“现代社会呈现出与近代时期截然不同的生活面貌。社会已经被设定为越是尝试“新鲜事物”的人，越能获得巨大的财富。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>卓有成效的工程师</title>
      <link>https://www.orechou.com/books/2023/%E5%8D%93%E6%9C%89%E6%88%90%E6%95%88%E7%9A%84%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%88/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.orechou.com/books/2023/%E5%8D%93%E6%9C%89%E6%88%90%E6%95%88%E7%9A%84%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%88/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;三句话总结本书&#34;&gt;三句话总结本书&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;关注杠杆率（投资回报率）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;关注代办事项，设置优先级四象限，重点是第一象限（重要、紧急）和第二象限（重要、不紧急）的事情&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;做一个高效率的工程师，&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;简单总结和感受&#34;&gt;简单总结和感受&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一本面向程序员工程师的一本成长类的书籍，给出了成为一个高效率工程师或团队的方法论。对于个人来说，书中给出了一个杠杆率的可计算的指标，杠杆率 = 工作产生的影响 / 投入的时间，可以理解投资回报率。我们应该去做那些杠杆率高的事情。另外学习方式、任务优先级、投资迭代速度和想法验证等问题也是值得去关注的。不过后续的章节有些内容是交叉的，有些冗余。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;读书笔记&#34;&gt;读书笔记&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;杠杆率&#34;&gt;杠杆率&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;高效工程师应时刻专注于做杠杆率（投资回报率）高的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;什么是杠杆率&#34;&gt;什么是杠杆率&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;杠杆率 = 产生的影响 / 投入的时间&#xA;可以理解成投资回报率（ROI）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;如何提高杠杆率&#34;&gt;如何提高杠杆率&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;减少完成某项工作所需时间 ==&amp;gt; 如何在更短的时间内完成工作?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;增加该工作的产出 ==&amp;gt; 如何增加该工作产生的价值？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;转向杠杆率更好的工作 ==&amp;gt; 是否有其他工作可以在当下创造更多价值?&#xA;我们在实际开展某项工作之前可以问自己上面三个问题，尝试提升该项工作的杠杆率。思考自己的杠杆点，优先做那些高杠杆率的事情。人总有一天会意识到&lt;strong&gt;时间才是自己自己最优先、最珍贵的资源&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;学习方式&#34;&gt;学习方式&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;培养成长型思维方式&#34;&gt;培养成长型思维方式&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;工程师是成长型的，我们要为自己能够改变的每一个方面负责，从提高谈话技巧到掌握新的工程重点都是自己能够掌控的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;提升学习的速率&#34;&gt;提升学习的速率&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;复利是一件强大的武器。做一件事最好的时间是 10 年前，其次是现在。&#xA;明白学习复利的效益。虽然没有实际复利曲线那么夸张，但越早学习、优化学习方式（选择有挑战的事项）越能够获得更高的收益。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;寻求好的工作环境&#34;&gt;寻求好的工作环境&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;选择工作或团队考虑以下影响因素：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;公司或团队正在快速增长。（目前 Web3 就是这样的一共行业）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;培训。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;开放。鼓励提出问题；积极反馈和分享信息。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;节奏。快速行动，但不会让人身心俱疲。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;人员。身边有更聪明、更有才华、更有创造力的人。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;自治。有自己的主导权和自由度。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;培养新的技能并持续学习&#34;&gt;培养新的技能并持续学习&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;每天花 20% 的时间在 Side Project 、专业领域或者相邻学科上。作为程序员工程师可以有如下的建议：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;学习最优秀工程师写的核心抽象代码。努力编写代码，让最严格的人审核代码。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;研读内部可获取的任何技术和学习资料，参加专业技能培训课程，学习自己不熟悉的代码，虚心请教。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;掌握所使用的编程语言。（通过技术面试或者写技术文章来检验自己的掌握程度）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;主动参加感兴趣项目的设计讨论。在不同类型的项目上工作，能够交叉练习不同的技能。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于学习，有如下建议：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;多阅读，加入讨论小组。能够将知识说出来是很有效的检验学习成果的方式。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;参加讲座、行业会议或者线下聚会。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;建立并维护一个强大的人际关系网。不要害怕或可以避免与不认识的人会面，走出自己的舒适圈，外面也并没有那么可怕。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;关注那些传授技能的博客。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;为教学写作。输出是最好的输入。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;扩展兴趣项目。目的是提升自己的创造性。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;培养健康的业余爱好。目的是提升自己的积极性。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;优先级问题&#34;&gt;优先级问题&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;人的大脑是用来处理事情，而不善于存储的。对于一件件代办事项最好的事项是将其记录，而不是放在大脑中让其一直叨扰你的。&#xA;如何记录代办事项参考 Get Things Done，对于任务的优先级划分使用任务紧急性四象限。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>地球编年史</title>
      <link>https://www.orechou.com/books/2025/the-earth-chronicles-reading/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.orechou.com/books/2025/the-earth-chronicles-reading/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这套撒迦利亚•西琴（Zecharia Sitchin）的《地球编年史》丛书，如果光看书名，可能会认为是科学的地球演化类科普书籍。但实际上，这是一本伪科学书籍，用一话概括就是：远古苏美尔神阿努纳奇是外星人，来到地球采矿，并创造了人类做劳工。我之所以来看这本书，一是对非人类智慧生命的话题感兴趣，二是对远古遗迹的一些疑问点感兴趣。看这本书的目的，我是想要获取一些没有了解到的一些考古发现内容。看完之后大失所望。下面主要说说对这套书内容的看法：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;这套书极长且枯燥。第一本《第十二个天体》内容密度较大，后续的多本都是在这第一本的内容扩展一些神话内容。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;全书大量的神话内容，将神话内容进行事实推测，对于推测内容没有任何实质性的证据，可信度极低。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;整个故事完全无法逻辑推敲，漏洞百出。举几个例子，比如阿努纳奇是能够做星际航行的高等智慧生命，但他们在地球运营了几十万年居然留不下一些高水平的设备或者活动遗迹，而现今的遗迹是大金字塔等巨石遗迹；比如人类的出现是阿努纳奇为了解决采矿劳动力问题，做基因工程将阿努纳奇的部分基因合并到早期人猿上产生的，这是无聊的想象没有科学依据；比如阿努纳奇来到地球的目的是挖掘黄金去修复母星的大气层，这也太过离谱。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然这套书一直在我的阅读清单里，但我并没有仔细看完全套书籍，实在是没有必要了。因为对于这本书里面的内容不会有认同感了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>每周工作4小时</title>
      <link>https://www.orechou.com/books/2024/the-4-hour-workweek/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.orechou.com/books/2024/the-4-hour-workweek/</guid>
      <description>&lt;p&gt;书单里面一直有这本书，一直没读完心里总有些不爽，本周花了些时间粗读完了。这本书里面讲了很多故事，也给了很多网站工具，我想这些网站地址大概是为什么该书在微信读书下架的原因。书里面有些观点和行动方法是值得思考的，比如攒到一定的资金后就退休不是一个可行的思路。当你花很大的时间和精力来攒足够的钱，要么你忍受不了攒钱过程中难熬的种种事项，要么是当你财务自由那一刻陷入不知所措的迷茫。所以作者一直在强调我们当下就该提升效率，把你想要过上的生活纳入进日程，而不是一味的工作、工作、工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;有意思的金句&#34;&gt;有意思的金句&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本书抖了很多有意思的金句，我下面列出来：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“所谓好工作，就是花费时间最少的工作。绝大多数人终其一生也找不到一个能不断带来成就感的工作，所以，这并不是我们的终极目标，解放时间和实现收入自动化才是我们的目标。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“生活中，你所控制的“W”的数目，决定着你手头金钱的实际增值价值——做什么（what），什么时候（when），在哪里（where），和谁（who）一起做。我称之为“自由增值机”。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“选择和选择的权利才真正具有力量。”&#xA;“如何发现、如何付出最小的努力和代价来发现并创造选择和选择权。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;现实主义和责任心的思考&#34;&gt;“现实主义”和“责任心”的思考&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书提出了现实主义和责任心往往是把你阻挡在想要的生活之外。“现实主义”和“责任心”这两种品质虽然在很多情况下是积极和有益的，但它们也可能成为阻挡我们追求理想生活的障碍。以下是具体原因：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;现实主义限制梦想和目标：过度现实主义可能使人变得过于务实，因而不敢追求更大、更远的梦想。总是权衡现实中的困难和障碍，可能会让人失去冒险的勇气和尝试新事物的动力。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;现实主义忽视内心的渴望：现实主义可能导致我们更多地考虑社会期望和现实条件，而忽视了自己内心真正的渴望和兴趣。长此以往，可能会感到生活缺乏激情和意义。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;现实主义过度谨慎：现实主义者常常会过度评估风险，导致行动迟缓或者干脆放弃一些潜在的机会。这种谨慎有时候会让人错失改变生活的契机。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;责任心忽视自我需求：强烈的责任心常常让人把他人和工作放在首位，而忽视了自己的需求和幸福。长时间这样，会让人感到疲惫和不满足。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;责任心导致过度压力：高度的责任心会让人感到必须完美地完成每一项任务，导致过度的压力和焦虑。这种压力不仅影响身心健康，还可能使人对生活失去兴趣。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;责任心让难以说“不”：有责任心的人往往难以拒绝他人的请求，导致自己承担了过多的任务和责任。这会占据大量时间和精力，使人无法专注于自己的兴趣和目标。&#xA;在这些情况下，现实主义和责任心虽然能够帮助我们在某些方面取得成功和认可，但也可能让我们失去追求个人幸福和实现自我价值的机会。平衡现实主义与梦想、责任心与自我需求，才是实现理想生活的关键。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;一份问题的答卷&#34;&gt;一份问题的答卷&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;下面是一个问卷，我根据书中的问题，给出了我当下这个时刻的答案&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Q：你下决心做你现在想做的事，最坏的情形是什么？&#xA;A：我现在最想做的事情是成为不依赖于公司存活的独立开发者。做到这个目标的第一件事应该是要有自己的产品，自己的产品可以是做自己的程序软件、自媒体账号或者博客。但我想 app 是应该是最具标志性的里程碑，所以这也是一直在我脑海里面浮现的事情。那么如问题所示，最坏的情形是什么呢？我没有时间来做吗，不是，可能潜意识中还是在担心做产品会影响到目前正式工作的投入。按照以下的评级标准来打分，评级标准（1～10）：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;1：几乎没有影响，生活基本保持不变。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2-3：轻微影响，带来一些不便和小的挑战，但可轻松应对。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;4-5：中等影响，需要适应和调整，但不会带来严重后果。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;6-7：较大影响，需要做出显著的努力和调整，可能会带来明显的压力和不便。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;8-9：严重影响，可能导致重大生活变化，需要长期的努力和适应。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;10：极端影响，可能导致生活方式的彻底改变，需要全面的重建和长期的适应。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;应该只有是轻微影响和中等影响。&#xA;另外一个考虑点是做出来的应用如果没有用户，自己的投入就白费了吗？应该也不是，至少我完成了开发 app 这个一直在我脑海里面思考的事情。就算没有带来任何收入，我也不会有任何的损失，影响等级是最低的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Q：对于要发生的糟糕情况，你能采取什么补救措施？如何能让事情回归正轨，哪怕只是暂时性的？&#xA;A：对于上述可能会发生的糟糕情况，几乎不需要做任何补救措施。做 app 对正式工作的影响是不大的，若我因为完成不了正式工作，可能离我被开除也会有一定的时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Q：无论是暂时性的还是永久性的，最可能发生的事情的好处或结果是什么？&#xA;A：最好的结果是我的 app 收获了用户，付费用户带给我的收入能够覆盖到我正式工作的薪水，我成为了真正的独立开发者。当有了产品之后，我的身份发生了转变，独立开发者的另一个说法是一人公司。我可以在自媒体账号上分享独立开发者的经验，后续也可以注册公司，成为实质上的一人公司。这样的好的结果的可能性有多大呢？很难，但有可能性。国内的应用是红海市场，但是做 app 就该把目光投向海外，现在出海是个很常听到的词。因为推特上成功的中国独立开发者是有圈子的，圈子里面的人都是成功做成独立开发的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Q：如果今天你被解雇了，你靠什么来维持生计？&#xA;A：很遗憾，如果我现在被解雇了，我除了拿到一部分赔偿，我只能用自己的积蓄来维持生计。我的美股投资进展不太好，我的心脏不够大，所以我一直错失了几次大幅增长的机会，股票的收入还不足以覆盖日常的开销。所以在当下我被解雇，没有其他副业的我也只能是重操旧业换一个程序员工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Q：你因恐惧而迟迟未进行的计划是什么？&#xA;A：说来可笑，一直耽搁我 app 开发计划的原因是内心的纠结。纠结到底启动哪一个 app；纠结到底是直接写代码，还是先学基础知识；纠结今晚写了代码明天会不会精神不好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Q：推迟行动的代价是什么？&#xA;A：代价就是一直重复做着自己无感的工作，坐等离职或者被开除，消耗自己的生命力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Q：你在等待什么？&#xA;A：tmd，就是干！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;应该怎么做&#34;&gt;应该怎么做&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;要实现自己的目标，应当做一些策略的改变。只做重要的事情，以减少工作时间（80/20法则）。减少工作时间，来做最重要的事情（帕金森法则）。输出，大量的输入，让自己的时间不被垃圾信息浪费。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以上。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>股票大作手回忆录</title>
      <link>https://www.orechou.com/books/2024/reminiscences-of-a-stock-operator/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.orechou.com/books/2024/reminiscences-of-a-stock-operator/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;原文一些段落的摘录&#34;&gt;原文一些段落的摘录&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;“绝不要因为股票价格太高而不能买进，绝不要因为价格太低而不能卖出。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“交易者的另一个危险的敌人是容易受到一位吸引力难以抗拒的人物以非凡的才华表达出来的似是而非之论的感染。”&#xA;评：不要放弃自己的主观思考，自己的大脑不要成为别人的跑马场&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“在没有本金的条件下，冒险，哪怕只是一点点风险，都是彻头彻尾的奢侈，超出了我力所能及的范围。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“听信别人教他们每一步做什么，自己只需要简单地依葫芦画瓢，这样才觉得快活，简直是仅次于成仙的最佳选择，这么一来，他们从起点就误入了歧途，何谈真正实现心中的愿望呢？与其说急于求富的贪心蒙蔽了自己的双眼，不如说懒得动脑筋的惰性引发了一厢情愿的幻想。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“如果你已经满仓持股，就应该随时关注市场，寻机把账面利润转化为实在的现金。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“观察、经验、记忆和数学，这些方面都是成功的交易者必须仰仗的。他不仅必须精细地观察，还要在所有场合始终牢记观察到的内容。他不可以在非理性的或者不可预期的因素上赌博，无论他对人们非理性的程度持有多么强烈的个人信念，或者对不可预期的事情发生的频繁程度怀有多么肯定的感觉。他必须始终按照可能性来下注，也就是说，尽力预期事态发生的可能性。从事本行的多年经验、持续不懈的研究学习、始终牢记历史案例，使得交易者既能够在事先预料的事情如期经过时当即行动，也能够在一旦发生未曾预料的事情时当即行动。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“在以不具名的董事或内部人的权威名义发表的利好文章中，向大众传递的占压倒性多数的内容都是不可靠的和误导性的信息。公众因为接受这类半官方意味且貌似可信的说法，年复一年地损失了无数美元。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“公众应当时时牢记股票交易的要领。当某只股票上涨的时候，并不需要详述解释为什么它会上涨。必须存在连续的买进，才能促使股票保持上涨势头。而只要股票保持上涨，并且在这过程中只是不时发生小幅的自然回落，那么追随该股票的上涨行情就是一个相当安全的策略。但是，如果某只股票经历了长期稳定的上涨行情之后，掉转方向，开始逐步下降，并且过程中只有偶尔的小幅回升，那么很显然，其最小阻力路线已经从上升转为下降。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;杰西劳雷斯顿利弗莫尔的股票交易规则&#34;&gt;杰西·劳雷斯顿·利弗莫尔的股票交易规则&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;买进上涨中的股票，卖出下跌中的股票。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;不要天天交易，只有行情明显看涨或看跌的时候才交易。交易方向与总体市场保持一致，总体市场上涨，做多；总体市场下跌，做空。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;交易步调必须与时间价格关键点相协调。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;等市场变化方向证明你的观点后再交易不迟，要交易则兵贵神速。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;如果交易有利润，继续持有；如果交易有亏损，从速了结。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;当事态明朗、原来从中获利的趋势已经终结时，了结交易。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;做股票就做领头羊——走势最强的那一只。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;绝不平摊亏损的头寸，比如不要在某只股票已经被套时还继续买进。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;绝不追加保证金，干脆平仓认赔。• 股价创新高，买进做多；股价创新低，卖出做空。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;股票下跌就放手，别炒股炒成股东。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;绝不因股价太高而不可买进，绝不因股价太低而不可卖出。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;看法千错万错，市场永远没错。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;赢利最多的交易往往一开头就有账面利润。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;没有百发百中的交易规则。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>被讨厌的勇气：“自我启发之父”阿德勒的哲学课”</title>
      <link>https://www.orechou.com/books/2022/%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94%E8%87%AA%E6%88%91%E5%90%AF%E5%8F%91%E4%B9%8B%E7%88%B6%E9%98%BF%E5%BE%B7%E5%8B%92%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%A6%E8%AF%BE/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.orechou.com/books/2022/%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94%E8%87%AA%E6%88%91%E5%90%AF%E5%8F%91%E4%B9%8B%E7%88%B6%E9%98%BF%E5%BE%B7%E5%8B%92%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%A6%E8%AF%BE/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;三句话总结本书&#34;&gt;三句话总结本书&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;人生目的论。你现在所做所为，所经历、遭遇的一切都不是过去的原因造成的，而是受现在你的目的影响。（过去已经发生，你所能做的唯有改变自己的目的、心态）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;课题分离（理清楚课题属于谁）、他者贡献（自己有贡献感即可，不需要关注别人的看法）。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;将人生的聚光灯打在当下，过好此时此刻，不要特别在意过去（过去已经发生的无法改变）和未来（当下做的每一件事都影响着未来）。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;简单总结和感受&#34;&gt;简单总结和感受&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;书的内容简单 &amp;amp; 直观，以一个青年人与一个哲人的对话的形式展开。内容不多、章节很短，让人看着不累，我也许久没有完整看完过一本书了。更为主要的是最近工作 &amp;amp; 生活压力比较大，外界噪音也比较多，很难有时间能够静下心来审视自己的内心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;最精华的3句书摘&#34;&gt;最精华的3句书摘&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;”即使你逃避人生课题、依赖人生谎言，那也不是因为你沾染了“恶”。这不是一个应该从道德方面来谴责的问题，它只是“勇气”的问题。“&#xA;原谅自己、与自己和解：有些场合、有些事情、有些关系，我害怕去做、去拖延、去维护，心里有很大的负罪感、对自己失望，认为自己已经不行了。其实认清这是个勇气的问题，然后解决勇气的问题就好了，不要对自己失望很重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有些男人会骂家庭主妇”又不挣钱！“或者”是谁养着你呀？“之类的话，也听到过有人说”钱随便你花，还有什么不满的呀？“之类的话，这都是多么无情的话呀！经济地位跟人的价值毫无关系。公司职员和家庭主妇只是劳动场所和任务不同，完全是”虽不同但平等“。”&#xA;我已经成家立业，与妻子也即将迎来爱情的结晶。摘录这段问题是提醒自己不要变成这种讨厌、无情的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;“跨出家门的那一瞬间，“旅行”已经开始，朝着目的地出发途中的每一个瞬间都是旅行。当然，即使因为某些事情而没能够到达金字塔，那也并非没有旅行。这就是现实性的人生。”&#xA;我一直都在旅途中，希望自己把聚光灯打在当下，过好每一天、做好每一件事，别揪着过去不放，又一直对未来停留在幻想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>連結:從石器時代到AI紀元</title>
      <link>https://www.orechou.com/books/2026/nexus-reading/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.orechou.com/books/2026/nexus-reading/</guid>
      <description>&lt;p&gt;原作名为：&lt;a href=&#34;https://neodb.social/book/4j779E4N7x5b60UpgiogOK&#34;&gt;《Nexus : A Brief History of Information Networks from the Stone Age to AI》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阅读的天下文化出版的繁体字版本，可能因为没有太多生字的原因，又或者是一直有在玩繁体字游戏的原因，整体的阅读流畅度还是很高的。这本书是以色列作者哈拉瑞对人类社会的进一步思考，讲述了资讯对人类连结的影响，不同使用资讯的方式所能够产生不同的社会、政权，以及 AI 这一新技术革命所给人类连结带来的危险和福祉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在已经是 2026 年，经过过去一两年的发展，AI 基本已经进入了普通人的智能手机，每个人或多或少地都有在使用 AI 了。在国内，豆包、Kimi、元宝、千问等等手机 AI App 都在抢占用户。海外 ChatGPT、Google Gemini 等也在干同样的事情。AI 的普及给人或多或少带来了生活、资讯的便利，但背后也有这本书里面所担忧的内容。关于你个人的隐私的非隐私的资讯汇聚到商业巨头，变成企业的生产资料，用于训练比你更了解你自己的 AI 模型，构建应用程序。人与人的连结会被弱化，人与 AI 的连结会变得越来越多。如果这里面对 AI 的监管不利，又或者科技巨头唯利是图，用 AI 给你输出了不反映事实的资讯，那么对个人的危害是难以承受的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者在文中提到，现在的 AI 模型训练，需要工程师准备海量的数据、语料的投喂。这其实跟两千年前的古人选择把什么内容放到《圣经》里面是类似的。如果我们不加思考，不为我们的 AI 或者系统设计纠错、审查机制，把 AI 给到我们的内容视为正确，就如同古人把《圣经》的内容视为唯一答案，其危害也是极深的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;延伸开来。作为现今使用 AI 的平常大众，对于目前 AI 所展现出来的能力，可能是比较满意的。我看到了越来越多的人会向 AI 提问，采纳其给出的答案。向 AI 提出任务，接受其输出的内容。这里面的危险在于，我们不能放弃自己的思考、审查、验证的能力。在使用 AI 上，人要主导 AI，而非 AI 主导人类思考。比如在程序员中，vibe coding 越来越流行，让 AI 写代码完成产品越来越普遍。但系统、软件的设计，其中包含技术选型、架构设计、项目规范、代码风格还是得由程序员工程师来确定，最后再由 AI 来完成最后的编码工作。而现在一些营销文中宣传 vibe coding 一句话生成应用程序，只能让我摇一摇头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本书里面还涉及到一些国家、意识形态等较敏感内容，就不写在这里了。总的来说，这本书是今年读到的一本比较开智的书籍，值得阅读。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
